\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}
%\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{graphicx} %BIlder einbinden
\usepackage{amsmath} %erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage{amsfonts} %weitere fonts
\usepackage[utf8]{inputenc} %Umlaute & Co
\usepackage{hyperref} %Links
\usepackage{ifthen} %ifthenelse
\usepackage{enumerate}

%\usepackage{algpseudocode} %Pseudocode
\usepackage{dsfont} % schöne Zahlenräumezeichen
\usepackage{amssymb, amsthm} %noch stärker erweiterte Mathe-Zeichen
\usepackage[nobottomtitles]{titlesec}
\usepackage{needspace}
\usepackage{tikz} %TikZ ist kein Zeichenprogramm
\usetikzlibrary{trees,automata,arrows,shapes,positioning}

\pagestyle{empty}


\topmargin-50pt

\newcounter{aufgabe}
\def\tand{&}

\newcommand{\makeTableLine}[2][0]{%
  \setcounter{aufgabe}{1}%
  \whiledo{\value{aufgabe} < #1}%
  {%
    #2\tand\stepcounter{aufgabe}%
  }
}

\newcommand{\aufgTable}[1]{
  \def\spalten{\numexpr #1 + 1 \relax}
  \begin{tabular}{|*{\spalten}{p{1cm}|}}
    \makeTableLine[\spalten]{A\theaufgabe}$\Sigma$~~\\ \hline
    \rule{0pt}{15pt}\makeTableLine[\spalten]{}\\
  \end{tabular}
}

\def\header#1#2#3#4#5#6#7{\pagestyle{empty}
\begin{minipage}[t]{0.47\textwidth}
\begin{flushleft}
{\bf #4}\\
#5
\end{flushleft}
\end{minipage}
\begin{minipage}[t]{0.5\textwidth}
\begin{flushright}
#6 \vspace{0.5cm}\\
%                 Number of Columns    Definition of Columns      second empty line
% \begin{tabular}{|*{5}{C{1cm}|}}\hline A1&A2&A3&A4&$\Sigma$\\\hline&&&&\\\hline\end{tabular}\\\vspace*{0.1cm}
\aufgTable{#7}
\end{flushright}
\end{minipage}
\vspace{1cm}
\begin{center}
{\Large\bf Blatt #1}

{(Abgabe #3)}
\end{center}
}



%counts the exercisenumber
\newcounter{n}

%Kommando für Aufgaben
%\Aufgabe{AufgTitel}{Punktezahl}
\newcommand{\Aufgabe}[2]{\stepcounter{n}
\pagebreak[3]
% \ifnum\value{n}>1
% \newline
% \else
% \fi

\indent\textbf{Aufgabe \arabic{n}: #1} (#2 Punkte)\nopagebreak\\}
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi}) }



\begin{document}
    %\header{BlattNr}{Tutor}{Abgabedatum}{Vorlesungsname}{Namen}{Semester}{Anzahl Aufgaben}
    \header{2}{NN}{2014-11-20}{Kryptologie}{\textit{Cornelia Schulz}\\ \textit{Jan-Peter Hohloch}}{WS 14/15}{6}
    \vspace{1cm}
    \Aufgabe{Binäre LSR}{6}

\begin{verbatim}
;modulo
(define mod
  (lambda (a b)
    (if (>= a b)
        (mod (- a b) b)
        (if (< a 0)
            (mod (* -1 a) b)
            a))))

;record for an LSR
(define-record-procedures lsr
  make-lsr lsr?
  (initvals
   values
   function))

;create the lsr for ex1
(define init (list 0 0 1 0))
(define lsr1
  (make-lsr init init (lambda (x3 x2 x1 x0) (mod (+ x2 x0) 2))))
(define lsr2
  (make-lsr init init (lambda (x3 x2 x1 x0) (mod (+ x2 x1 x0) 2))))
(define lsr3
  (make-lsr init init (lambda (x3 x2 x1 x0) (mod (+ x3 x2 x0) 2))))
(define lsr4
  (make-lsr init init (lambda (x3 x2 x1 x0) (mod (+ x3 x2 x1 x0) 2))))
(define lsr0
  (make-lsr (list 0 0 0 0) (list 0 0 0 0)
  			(lambda (x3 x2 x1 x0) (mod (+ x2 x1 x0) 2))))
;shift
(define shift
  (lambda (lsr)
    (make-lsr
     (initvals lsr)
     (make-pair ((function lsr)
                 (first (values lsr))
                 (first (rest (values lsr)))
                 (first (rest (rest (values lsr))))
                 (first (rest (rest (rest (values lsr))))))
                (values lsr))
     (function lsr))))

;determine maximal periode (i.e. the No of steps
; until the lsr is in the same state as in the beginning)
(define max-periode
  (lambda (lsr) (max-periode-helper lsr 0)))

(define max-periode-helper
  (lambda (lsr acc)
    (if (and (= (first (initvals lsr)) (first (values lsr)))
             (= (first (rest (initvals lsr))) (first (rest (values lsr))))
             (= (first (rest (rest (initvals lsr))))
             	(first (rest (rest (values lsr)))))
             (= (first (rest (rest (rest (initvals lsr)))))
             	(first (rest (rest (rest (values lsr))))))
             (> acc 0))
        acc
        (max-periode-helper (shift lsr) (+ acc 1)))))

; calc maximal period
(max-periode lsr1)
(max-periode lsr2)
(max-periode lsr3)
(max-periode lsr4)
(max-periode lsr0)

; shift LSR n times
(define shift-n
  (lambda (lsr n)
    (if (> n 0)
        (shift-n (shift lsr) (- n 1))
        lsr)))

;calc output of lsr1 after shifting 6 times
(values (shift-n lsr1 6))
\end{verbatim}
    	Output ist
    	\begin{enumerate}[a)]
    		\item Maximale Periode ist 6, schaut man sich die Werte nach 6 shifts an, sieht man dass dies auch die Periode ist
    		\item Maximale Periode ist 7, 7 ist Primzahl, damit die Periode
    		\item Maximale Periode ist 7, 7 ist Primzahl, damit die Periode
    		\item Maximale Periode ist 5, 5 ist Primzahl, damit die Periode
    	\end{enumerate}
    	Triviales Beispiel für eine andere Periodenlänge bei anderen Startparametern ist die Eingabe $a_0=0,a_1=0,a_2=0,a_3=0$, die Periode hier beträgt 1 für jedes LSR.\\

    \Aufgabe{Periode von nicht-singulären LSR}{4}
	\begin{enumerate}
	\item Zu zeigen: Bei einem nicht-singulären LSR ist jede Ausgabefolge periodisch, d.h. die Periode setzt mit dem ersten Folgeglied $a_0$ ein, also: $\exists d>0: a_i = a_{i+d} \forall i\geq 0$.

	Angenommen, es gebe eine Vorperiode der Länge $j$. Zeige nun, dass $j=0$:\\
	Wähle $j$ minimal, sodass $a_{i+j}=a_{i+j+d}\forall i\geq 0$.

	Angenommen, es sei $j>0$: Dann ist $a_{j-1} \neq a_{j-1+d}$. (*)\\
	Es gilt: $a_{j-1+n}=c_0a_{j-1}+c_1a_j+...+c_{n-1}a_{j-2+n}$ für beliebiges $n>0$\\
	und: $a_{j-1+n+d}=c_0a_{j-1+d}+c_1a_{j+d}+...+c_{n-1}a_{j-2+n+d}$\\
	Damit:\\\begin{math}\begin{array}{l r c l}
	&a_{j-1+n}&=&a_{j-1+n+d}\\
	\Leftrightarrow &c_0a_{j-1}+c_1a_j+...+c_{n-1}a_{j-2+n} &=& c_0a_{j-1+d}+c_1a_{j+d}+...+c_{n-1}a_{j-2+n+d}\\
	\Leftrightarrow &c_0a_{j-1}+c_1a_j+...+c_{n-1}a_{j-2+n} &=& c_0a_{j-1+d}+c_1a_j+...+c_{n-1}a_{j-2+n}\\
	\Leftrightarrow &c_0a_{j-1} &=& c_0a_{j-1+d}
	\end{array}\end{math}\\
	Wegen $c_0 \neq 0$ gilt damit: $a_{j-1}=a_{j-1+d}$. Das ist ein Widerspruch zu (*).\\
	Daher muss gelten: $j=0$. Also gibt es keine Vorperiode, die Periode setzt mit dem ersten Folgenglied $a_0$ ein. $\hfill \Box$
	\item Beispiel eines singulären LSR mit Vorperiode: $f(x_1,x_0)=x_1$.

	Mit den Startwerten $(0,1)$, d.h. $a_0=1, a_1=0$ ergibt sich die Folge: $1,0,0,0,...$\\
	Sie ist periodisch mit Periode $1$ und dem Wert $0$, allerdings setzt die Periode erst nach $a_0$ ein, da $a_0=1$ ist.
	\end{enumerate}

    \Aufgabe{LSR}{5}
    \begin{enumerate}
    \item binäre Folge mit Periodenlänge $n$ und linearer Komplexität $n$ für alle $n \in \mathds{N}$:

    Folge $(0^{n-1}1)^*$ mit $f(x_{n-1}, ..., x_0)=x_0$

    LSR kann keine Länge $\leq n-1$ haben, da sonst der Zustand $0^*$ in den Registern erreicht würde, was zur Folge $0^*$ mit der Periodenlänge $1$ führen würde.

    Das obige LSR mit $f(x_{n-1},...,x_0)=x_0$ reicht aus, da es die $1$ wieder in $x_{n-1}$ aufnimmt, sobald sie ausgegeben wird und ansonsten $0$ ausgibt.

    Daher ist die lineare Komplexität sowie die Periode dieser Folge $n$.
    \item Die Folge $a_0,...,a_{n-1}=10^*= 1000...$ erfüllt die Anforderungen:

    Die periodische Folge mit Periodenlänge $n$ und denselben Anfangsgliedern, also $(10^{n-1})^*$ ist äquivalent zu Aufgabenteil a). Dort haben wir bereits gezeigt, dass diese Folge die lineare Komplexität $n$ hat.

    Die Folge $10^*$ hat dieselben Anfangsglieder, aber eine Periode von $1$ mit Vorperiode der Länge $1$. Sie lässt sich durch das LSR mit Funktion $f(x_1,x_0)=x_1$ darstellen:\\
    Mit Startwerten $a_0=1, a_1=0$ wird zuerst die $1$ ausgegeben und eine $x_1=0$ in die Register eingefügt, dann ist die Belegung der Register $x_0=0,x_1=0$ und es werden nur noch Nullen ausgegeben.\\
    Daher hat diese Folge (höchstens) eine lineare Komplexität von $2$.

    D.h. für alle $n\geq 3$ ist die lineare Komplexität der Folge $(10^{n-1})^*$ echt größer als die der Folge $10^*$ mit denselben Anfangsgliedern, die eine lineare Komplexität von höchstens $2$ hat.
    \end{enumerate}

    \Aufgabe{LSR}{4}

    binäre Folge der Periodenlänge 31, erzeugt durch LSR der Länge 5: \begin{align*}0100010010...\end{align*}

    Daraus: \begin{align*}\begin{pmatrix}1\\0\\0\\1\\0\end{pmatrix} = A \cdot \begin{pmatrix}c_0\\c_1\\c_2\\c_3\\c_4\end{pmatrix} \text{ mit } A = \begin{pmatrix}0&1&0&0&0\\1&0&0&0&1\\0&0&0&1&0\\ 0&0&1&0&0\\0&1&0&0&1\end{pmatrix}\end{align*}

    Bestimme $A^{-1}$ durch Gauß:
    \begin{align*}
    \left( \begin{matrix}0&1&0&0&0\\1&0&0&0&1\\0&0&0&1&0\\ 0&0&1&0&0\\0&1&0&0&1\end{matrix} \left| \begin{matrix}1&0&0&0&0\\0&1&0&0&0\\ 0&0&1&0&0\\ 0&0&0&1&0\\ 0&0&0&0&1\end{matrix}\right)\right. \\
     \overset{V^* = V+I, I^* = V^*+II}{\Rightarrow} \left( \begin{matrix}1&0&0&0&0\\0&1&0&0&0\\ 0&0&1&0&0\\ 0&0&0&1&0\\ 0&0&0&0&1\end{matrix} \left| \begin{matrix} 1&1&0&0&1\\ 1&0&0&0&0\\ 0&0&0&1&0\\0&0&1&0&0\\1&0&0&0&1 \end{matrix} \right)\right.
    \end{align*}

    Damit: \begin{align*}
    \begin{pmatrix}c_0\\c_1\\c_2\\c_3\\c_4\end{pmatrix} = A^{-1} \cdot \begin{pmatrix}1\\0\\0\\1\\0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix} 1&1&0&0&1\\ 1&0&0&0&0\\ 0&0&0&1&0\\0&0&1&0&0\\1&0&0&0&1 \end{pmatrix}\cdot \begin{pmatrix}1\\0\\0\\1\\0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}1\\1\\1\\0\\1\end{pmatrix}
    \end{align*}

    Also: $f(x_4,x_3,x_2,x_1,x_0) = x_4+x_2+x_1+x_0$

    Bestimmung der 23 weiteren Glieder:
    \begin{verbatim}
    int[] lsr = {0,0,0,1,0};
    for(int i=0; i<31; i++) {
        int sum = lsr[0]+lsr[2]+lsr[3]+lsr[4];
        System.out.print(lsr[4] + " ");
        for(int j=4; j>0; j--)
            lsr[j] = lsr[j-1];
        lsr[0] = sum%2;
    }
    System.out.println();
	\end{verbatim}

	ergibt: $0 1 0 0 0 1 0 0 1 0 1 0 1 1 0 0 0 0 1 1 1 0 0 1 1 0 1 1 1 1 1$

	also sind die weiteren 23 Glieder: $1 0 1 1 0 0 0 0 1 1 1 0 0 1 1 0 1 1 1 1 1$\\

    \Aufgabe{Stop-and-Go-Generator}{5}

    alternierender Stop-and-Go-Generator mit
    \begin{align*}
    f_1(x_3,x_2,x_1,x_0)&=x_3+x_1+x_0\\
    f_2(x_2,x_1,x_0)&=x_2+x_0\\
    f_3(x_4,x_3,x_2,x_1,x_0)&=x_4+x_2+x_1+x_0
    \end{align*}

    und den Anfangszuständen $(1101),(101),(01011)$, $a_0$ jeweils rechts
    \begin{enumerate}
    \item bestimme die ersten 20 Output-Glieder:
    \begin{verbatim}
    int[] lsr1 = {1,1,0,1};
    int[] lsr2 = {1,0,1};
    int[] lsr3 = {0,1,0,1,1};
    int out2 = 0;
    int out3 = 0;
    for(int i=0; i<20; i++) {
        // LSR 1:
        int sum = lsr1[0]+lsr1[2]+lsr1[3];
        int takt = lsr1[3];
        for(int j=3; j>0; j--)
            lsr1[j] = lsr1[j-1];
        lsr1[0] = sum%2;
        // LSR2: wird getaktet, wenn LSR1 1 ausgibt
        if(takt == 1) {
            sum = lsr2[0]+lsr2[2];
            out2 = lsr2[2];
            for(int j=2; j>0; j--)
                lsr2[j] = lsr2[j-1];
            lsr2[0] = sum%2;
        }
        // LSR3: wird getaktet, wenn LSR1 0 ausgibt
        else {
            sum = lsr3[0]+lsr3[2]+lsr3[3]+lsr3[4];
            out3 = lsr3[4];
            for(int j=4; j>0; j--)
                lsr3[j] = lsr3[j-1];
            lsr3[0] = sum%2;
        }
        int out = (out2+out3)%2;
        System.out.print(out + " ");
    }
	\end{verbatim}

	ergibt: $1 0 1 0 0 1 1 0 1 1 0 0 1 0 1 0 0 0 1 1$
    \item ja:
    \begin{verbatim}
...
int out3 = 0;
ArrayList<Integer> output = new ArrayList<Integer>();
while(true) {
    // LSR 1:
    int sum = lsr1[0]+lsr1[2]+lsr1[3];
    ...
    int out = (out2+out3)%2;
    output.add(out);
    // >= 15: evtl. Vorperiode + 2*Länge
    if(output.size() %2 != 0 && output.size() >= 15) {
        boolean cycle = true;
        int k;
        // nehme Vorperiode von 5 in Kauf (bedingt durch Startwertvorgabe)
        for(k=5; k<(output.size()-1)/2+3; k++)
            if(!output.get(k).equals(output.get(k+(output.size()-1)/2-2)))
                cycle = false;
        if(cycle) {
            System.out.println("Periode ist " + ((output.size()-1)/2-2));
            break;
    }
}
    \end{verbatim}
    Alternative Implementierung (funktional)
    \begin{verbatim}
(define-record-procedures sg-lsr
  make-sg-lsr sg-lsr?
  (takt
   lsr2
   lsr3
   output))
(: make-sg-lsr (lsr lsr lsr (list-of (one-of 0 1)) -> sg-lsr))

;define the Stop-Go-LSR for ex.5
(define a5takt
  (make-lsr (list 1 1 0 1) (list 1 1 0 1)
            (lambda (vals) (mod (+ (first vals)
                                   (first (rest (rest vals)))
                                   (first (rest (rest (rest vals)))))
                            2))))
(define a5lsr2
  (make-lsr (list 1 0 1) (list 1 0 1)
            (lambda (vals) (mod (+ (first vals)
                                   (first (rest (rest vals))))
                            2))))
(define a5lsr3
  (make-lsr (list 0 1 0 1 1) (list 0 1 0 1 1)
            (lambda (vals) (mod (+ (first vals)
                                  (first (rest (rest vals)))
                                  (first (rest (rest (rest vals))))
                                  (first (rest (rest (rest (rest vals))))))
                            2))))

(define a5
  (make-sg-lsr a5takt a5lsr2  a5lsr3 empty))

;do one step for the stop-go-lsr
(define shift-sg
  (lambda (sg-lsr)
    (make-sg-lsr
     (shift (takt sg-lsr))
     (if (= (first (values (shift (takt sg-lsr)))) 1)
         (shift (lsr2 sg-lsr))
         (lsr2 sg-lsr))
     (if (= (first (values (shift (takt sg-lsr)))) 0)
         (shift (lsr3 sg-lsr))
         (lsr3 sg-lsr))
     (make-pair (mod (+ (first (values (lsr2 sg-lsr)))
                        (first (values (lsr3 sg-lsr))))
                2) (output sg-lsr)))))

; do n steps for the sg-lsr
(define shift-sg-n
  (lambda (n sg-lsr)
    (if (<= n 0)
        sg-lsr
        (shift-sg-n (- n 1) (shift-sg sg-lsr)))))

;(output (shift-sg-n 13000 a5))

;determine maximal period for stop-go
;the maximal period is, when all LSRs are in the same state
;as in the beginning
(define max-period-sg
  (lambda (lsr-sg)
    (max-period-helper-sg lsr-sg 0)))

(define max-period-helper-sg
  (lambda (lsr-sg acc)
    (if (and (list-equals? (initvals (takt lsr-sg))
                    (take (length (initvals (takt lsr-sg)))
                    (values (takt lsr-sg))))
             (list-equals? (initvals (lsr2 lsr-sg))
                    (take (length (initvals (lsr2 lsr-sg)))
                    (values (lsr2 lsr-sg))))
             (list-equals? (initvals (lsr3 lsr-sg))
                    (take (length (initvals (lsr3 lsr-sg)))
                    (values (lsr3 lsr-sg))))
             (> acc 0))
        acc
        (max-period-helper-sg (shift-sg lsr-sg) (+ acc 1)))))

;(max-period-sg a5)

; find the minimal period with an highest value acceptable
; (e.g. max-period from above)
(check-expect (periodic (list 1 0 1 0 1 0 1 0) 8) 2)
(check-expect (periodic (list 1 0 0 0 1 0 1 0) 8) 0)
(check-expect (periodic (list 1 0 0 0 1 0 0 0) 3) 0)

(define periodic
  (lambda (xs n)
    (if (< (/ (length xs) 2) n)
        (periodic-helper xs 1 (/ (length xs) 2))
        (periodic-helper xs 1 n))))

(define periodic-helper
  (lambda (xs i n)
    (if (<= i n)
        (if (is-period? xs i)
            i
            (periodic-helper xs (+ i 1) n))
        0)))

(define is-period?
  (lambda (xs p)
    (consists-of? (split xs p) (take p xs))))

(define consists-of?
  (lambda (xss comp)
    (cond
      ((empty? xss) #t)
      ((and (fold  #t (lambda (xs acc) (and (empty? xs) acc)) xss)
            (empty? comp))
         #t)
      ((fold  #t (lambda (xs acc) (and (= (first comp) (first xs))
                                       acc)) xss)
       (consists-of? (map (lambda (xs) (rest xs)) xss) (rest comp)))
      (else #f))))

(define split
  (lambda (xs n)
    (if (empty? xs)
        empty
        (if (empty? (take n xs))
            empty
            (make-pair
             (take n xs)
             (split (drop n xs) n))))))

(periodic (output (shift-sg-n 2500 a5)) (max-period-sg a5))
    \end{verbatim}

    $\leadsto$ Periode ist 651
    \end{enumerate}

    \Aufgabe{Feistel-Chiffre}{3}

    Binäre Feistel-Chiffre mit $f_K(X) = X \oplus K$:

    \begin{tikzpicture}[auto, ->, very thick]
    \node[draw=none] (start) {Klartext $L_0R_0$};
    \node[draw=none] (l0) [below left =0.7cm and 2cm of start]{$L_0$};
    \node[draw=none] (r0) [below right=0.7cm and 2cm of start]{$R_0$};
    \node[draw=none] (l1) [below=0.7cm of l0]{$L_1=R_0$};
    \node[draw=none] (r1) [below=0.7cm of r0]{$R_1=L_0 \oplus R_0 \oplus K$};
    \node[draw=none] (l2) [below=0.7cm of l1]{$L_2=R_1=L_0\oplus R_0 \oplus K$};
    \node[draw=none] (r2) [below=0.7cm of r1]{$R_2=L_1\oplus R_1\oplus K = R_0\oplus L_0\oplus R_0\oplus K \oplus K = L_0$};
    \node[draw=none] (l3) [below=0.7cm of l2] {$L_3=R_2=L_0$};
    \node[draw=none] (r3) [below=0.7cm of r2] {$R_3=L_2 \oplus R_2 \oplus K = L_0\oplus R_0\oplus K \oplus L_0 \oplus K = R_0$};
    \node[draw=none] (l4) [below=0.7cm of l3] {$\vdots$};
    \node[draw=none] (r4) [below=0.7cm of r3] {$\vdots$};
    \node[draw=none] (l5) [below=0.7cm of l4] {$L_r$};
    \node[draw=none] (r5) [below=0.7cm of r4] {$R_r$};
    \node[draw=none] (end) [below right=0.7cm and 2cm of l5]{Chiffretext $L_rR_r$};
    \path (start) edge[] node[]{} (l0)
          (start) edge[] node[]{} (r0)
          (l0) edge[] node[above left]{$f_K$}(r1)
          (r0) edge[] node[]{} (l1)
          (r0) edge[] node[]{} (r1)
          (l1) edge[] node[above left]{$f_K$}(r2)
          (r1) edge[] node[]{} (l2)
          (r1) edge[] node[]{} (r2)
          (l2) edge[] node[above left]{$f_K$}(r3)
          (r2) edge[] node[]{} (l3)
          (r2) edge[] node[]{} (r3)
          (l3) edge[] node[above left]{$f_K$}(r4)
          (r3) edge[] node[]{} (l4)
          (r3) edge[] node[]{} (r4)
          (l4) edge[] node[above left]{$f_K$}(r5)
          (r4) edge[] node[]{} (l5)
          (r4) edge[] node[]{} (r5)
          (l5) edge[] node[]{} (end)
          (r5) edge[] node[]{} (end);
    \end{tikzpicture}

    Der Chiffretext $L_rR_r$ kann also $3$ mögliche Zustände haben:
    \begin{itemize}
    \item Fall 1: $r \mod 3 = 0$:\\
    Dann ist $L_r=L_0$ und $R_r=R_0$, also entspricht der Chiffretext dem Klartext
    \item Fall 2: $r \mod 3 = 1$:\\
    Dann ist $L_r=R_0$ und $R_r=L_0 \oplus R_0 \oplus K$, also entspricht die linke Seite des Chiffretextes der rechten Seite des Klartextes und die rechte Seite des Chiffretextes entspricht den beiden Hälften des Klartextes miteinander und mit dem Schlüssel $K$ $\oplus$-verknüpft
    \item Fall 3: $r \mod 3 = 2$:\\
    Dann ist $L_r=L_0 \oplus R_0 \oplus K$ und $R_r = L_0$, also entspricht die rechte Seite des Chiffretextes der linken Seite des Klartextes und die linke Seite des Chiffretextes entspricht den beiden Hälften des Klartextes miteinander und mit dem Schlüssel $K$ $\oplus$-verknüpft
    \end{itemize}

\end{document}

